互聯網同埋智能手機之後既 “Next Big Thing”

The Next Big Thing好有機會係人機接口 Brain-computer Interface (BCI), 即係好似Neuralink 咁。
不過顧及成本同埋便利程度，非入侵式嘅BCI 有更大機會成為主流。
而非入侵式BCI 可以用 EEG 或 fMRI 訊號。
fMRI訊號 非入侵式BCI 比EEG更有可能突圍而出，因為EEG 有更多noise 同埋fMRI 跟據大腦嘅3D structure (不同思考區域），有更大機會成功將訊號interpret 成一個 “thought” 或者一個完整句子。
而如果fMRI Scanner 可以做到便攜式，呢種BCI 就更有機會製成。

不過要成功研發，除咗要好多錢亦要好多data。
估計都係要美國醫院同埋科技巨頭頂尖neurologist, data scientist, electronic engineer 合作先得。
一個普通人去startup event pitch 啲人只會當你癡線。

IOT呢？AI呢？ 講左10世都好似仲未流行既

整左SAO先啦

仲有個5G呢, 現場同理想差好遠下

人類對neuro science 都認識唔多
好多野都未搵到mechanism
真係可以做到人機融合咩

有得玩完全潛行遊戲先講啦仆街

Navgear呢

這是遊戲 但不是鬧著玩的

先有軍用就得

我覺得係大眾化既AR wow 又可以賣廣告比user 又可以將user 行跡賣比其他人，諗都覺得有得做

咪姐係T骨

Ev

AR 就算啦

我覺得如果要到真係你諗既年代，應該仲有幾十年

下一步咪全身義骸囉

Mobile 之後咪 Cloud

唔覺呢個題目既答案可以在lihkg搵到

fMRI 要做到可以頭戴化，難度實在太高
EEG要去除noise，除了入侵式之外，仲可以用multisampling ，不過只有2D time series image。

但係有時候simple is beauty, 現在大數據AI開始通用，有唔少用deeplearning將情緒同EEG做correlation，都有D成果架。

還有一D新既 photon imaging，都好有前途

T骨已經脫離電子/機械範疇，根本係魔法嚟
T骨推小行星
T骨擋殖民地鐳射